const QUIZ_CONTENT = {
  title: "文字式の利用",
  subject: "blue",
  data: [
  {
    id: "01",
    question: "nを1,2,3...と続く整数とした時、偶数はどのように表せる？",
    answers: ["2n", "n²", "n + n", "n × 2"],
    correct: "2n",
    hint: "偶数は2で割り切れる数だよ。",
    explanation: "偶数は2で割り切れる数だから、nを整数とした時、偶数は2nと表せるよ。nを1,2,3...と続く時、2nは2, 4, 6, ...となるね。"
  },
  {
    id: "02",
    question: "nを1,2,3...と続く整数とした時、奇数はどのように表せる？",
    answers: ["2n - 1", "n² + 1", "n + 1", "2n - n"],
    correct: "2n - 1",
    hint: "奇数は2で割り切れない数だよ。",
    explanation: "nを整数とした時、奇数は2n - 1と表せるよ。nを1,2,3...と続く時、2n - 1は1, 3, 5, ...となるね。"

  },
  {
    id: "03",
    question: "2ケタの自然数の十の位をn、一の位をmとしたとき、その数はどのように表せる？",
    answers: ["10n + m", "n + m", "nm", "n - m"],
    correct: "10n + m",
    hint: "例えば十の位が2、一の位が3なら、どうすれば23と表せるかな？",
    explanation: "例えば、十の位が2、一の位がmが3なら、2 × 10 + 3 = 23になるね。、だから10n + mと表せるよ。"
  },
  {
    id: "04",
    question: "3(m + n)を展開するとどのようになる？",
    answers: ["3m + 3n", "3m + n", "3mn", "3 + m + n"],
    correct: "3m + 3n",
    hint: "分配法則を使ってみよう。",
    explanation: "3(m + n)を展開すると、3 × m + 3 × n = 3m + 3nになるよ。分配法則、覚えてるかな？"
  },
  {
    id: "04",
    question: "次の□に入る数は？<br>3m + 3n = □（m + n）",
    answers: ["3", "1", "何も入らない", "3mn"],
    correct: "3",
    hint: "分配法則の逆を考えてみよう。",
    explanation: "分配法則の逆を行うと、3m + 3n = 3(m + n)と表せるんだ。"
  },
  {
    id: "05",
    question: "奇数と奇数を足すと偶数になることを証明するとき、整数m,nを使って異なる奇数の和はどのように表せる？",
    answers: [
      "(2n - 1) + (2n - 1)", 
      "(2n - 1) + (2m - 1)",
      "n + m",
      "(n - 1) + (m + 1)"
    ],
    correct: "(2n - 1) + (2m - 1)",
    hint: "",
    explanation: "異なる奇数の和は(2n - 1) + (2m - 1)と表せるよ。"
  },
  {
    id: "05",
    question: "(2n - 1) + (2m - 1)の()を外して同類項を計算すると？",
    answers: ["2n + 2m - 2", "2n + 2m - 4", "2n + 2m - 1", "2n - 2m - 1"],
    correct: "2n + 2m - 2",
    hint: "()を外すと2n -1 + 2m - 1になるよ。",
    explanation: "(2n - 1) + (2m - 1)を計算すると、2n -1 + 2m - 1  →  2n + 2m - 2になるよ。これが偶数であることを証明するためのステップだね。"
  },
  {
    id: "06",
    question: "2n + 2m - 2を2の倍数であることを証明するために、どのように表す？",
    answers: ["2(n + m - 1)", "2 × n × m", "2 + n + m", "2n + 2m"],
    correct: "2(n + m - 1)",
    hint: "偶数は2で割り切れる数だよ。",
    explanation: "これを2でくくると、2(n + m - 1)になるから、全体が2で割り切れる偶数だと証明できるね。"
  },
  {
    id: "07",
    question: "2ケタの自然数10n + mを入れ替えた時の数はどのように表せる？",
    answers: ["10m + n", "n + m", "nm", "10n - m"],
    correct: "10m + n",
    hint: "十の位と一の位を入れ替えてみよう。",
    explanation: "十の位と一の位を入れ替えると、10m + nになるよ。"
  },
    {
    id: "08",
    question: "10n + mと10m + nの和はどのように表せる？",
    answers: ["11(n + m)", "10(n + m)", "n + m", "10n + 10m"],
    correct: "11(n + m)",
    hint: "(10n + m) + (10m + n)を計算してみよう。",
    explanation: "(10n + m) + (10m + n)を計算すると、10n + 10m + n + m = 11(n + m)になるよ。 2けたの自然数と、その十の位と一の位をいれかえた数の和は、11の倍数になるんだ。"
  },
  {
    id: "09",
    question: "3つの連続した自然数のうち、真ん中の数をnとすると、3つの数はどのように表せる？",
    answers: ["n - 1, n, n + 1", "n, n + 1, n + 2", "n, n - 1, n - 2", "n + 1, n + 2, n + 3"],
    correct: "n - 1, n, n + 1",
    hint: "",
    explanation: "3つの連続した自然数のうち、真ん中の数をnとすると、前の数はn - 1、後の数はn + 1になるから、n - 1, n, n + 1と表せるよ。"
   },
  {
    id: "10",
    question: "3つの連続した自然数のn - 1, n, n + 1の和はどのように表せる？",
    answers: ["3n", "3n + 1", "3n - 1", "3n + 3"],
    correct: "3n",
    hint: "(n - 1) + n + (n + 1)を計算してみよう。",
    explanation: "(n - 1) + n + (n + 1)を計算すると、n - 1 + n + n + 1 = 3nになるよ。だから、3つの連続した自然数の和は3の倍数になるんだ。"
  },

]
}



export default {
  math33
  : QUIZ_CONTENT,
};
